【2021年】【0415 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：食物及衞生局副局長徐德義、衞生署衞生防護中心傳染病處高級醫生王智康、醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻

Hi

N

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

more than 1 unlink

h

V

i

j

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

今晚封邊

NO樓主

愛暉樓

有副校
可以訓陣先睇

你都唔係氣象巴

unlink元朗

屯元天

犯左國安法 破壞元朗國安全

鎖國政策

咁應該係塞車果陣交叉感染

呼籲停工

屯公塞車群組

靚仔

校長你死開啦

全部仔

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

冇樓豬同花老爺

想睇樓豬？

不如你係到講埋

hi

同一班機入兩球 停賽

呢條白頭佬講野無靈魂, 出新聞稿算9數啦

同一地區所有客機唔理咩公司
只要入5球
同帶N501
所有該地區客機停賽

6

6宗

茶家獻複製人

11614-11619
3男3女
4個月-43歲
4輸入
1不明1相關

4 imported
1 local
1 local unlinked

11614
43女 0413 菲律賓

茶茶冇M額

2021年4月14日00:00:00至23:59:59，多6宗確診個案

11615
31男 0413 法包

條友講嘢時快時慢

M額茶

4宗輸入
2宗本地 (1宗本地有關連個案 1宗源頭不明)

N501Y

11616 39M 0413 ITALY
N501Y

4個月大女嬰 0404 印度

邊個話2unlink

緊張呀人地😳

214 N501Y
93 UK
27 SA

10 prelim
5 local

超過10宗初步，5宗本地

@消息人士

初步 > 10 , 5宗本地

佢講嘢次序有啲亂

可能收風兩單同一家人就當咗2 unlinked

好多廢話

大家終於待到復活節群組

大暴

今日冇源頭
夫婦
29女
冇打針
住洪水橋清雅居19座
卓健醫療 宏天廣場 會計

增

Last 0412

unlinked
29女
未打過疫苗
住洪水橋
會計經理

另一單係佢老公

5本地可能又今日講晒

有咳
0412 冇味覺冇嗅覺
元朗教育路B6地下睇醫生

宏天廣場卓健醫療

老公住
同自己父母住
父母唔舒服 初步

菁雅居

父母初步

食飯自己位食
附近20同事坐14日

又係自己食中成藥
發病咁多日都唔睇醫生

好5宗都係linked?

曾接種疫苗孕婦流產 聶德權：肯定接種人士要負責任

原文網址：

車

中醫撚抵死

病發前14日有家庭聚會
0402 8人 牛池灣海港花園

假暴增

好smart呀個樣

3 5 9
小西灣邨瑞強樓 老爺奶奶食飯
有好多親戚

一射入去就知中獎好唔好

又係牛池灣

永續Linda

0404 呀姨 姨丈 表妹
唔舒服

生活多姿多彩

初步陽性
所以有5本地初步

5宗初步全部係今日unlinked親戚

去過老爺奶奶小西灣邨嘅屋企

佢講得好詳細好清晰
抵贊

冚家X

0330 廣華街8號 台灣麵
0330 中環麗晶中心律師行 職員坐14日

好似公審條女

今日兩個 case 係夫婦
29F 無打針 元朗洪水橋, 做 會計經理, Kln bay 宏天廣場
之前已有事, 食成藥 後好D
12/4 失去味覺 去睇醫
- 同住父母 (初步陽性)
- 工作自己位食
- ~20同事去檢疫
- 2/4 去過朋友屋企 @牛池灣
- 3, 5, 11/4 去過老爺奶奶 小西灣邨
- 4, 6/4 阿姨姨丈& 一個去過佢屋企 (有唔舒服, 初步 case)

0404 彩食野 元朗建德街 老公同老母

爆了

好快會被批鬥
後生女+未打疫苗+大爆發

佢傳晒俾成家

0405 巧明街 栢秀中心睇傢俬

應該叫咩群組

阿木？

好撚慘

0409 南灣廣場DONDONDONKI

Donki

去過小西灣 DONKI

去幾多地方下

0410 新之城Nail House
美甲師坐14日

旺角新之城nail house

又小西灣

成個復活節五日假都聚會

復活節群組來了

你試下係班狗中,會唔會咁details

佢講咗咁耐只係講咗一單

記得晒去過邊

donki開業之後第二次中

呢個11619

11617 11619老公
38男 冇打針
0411咳 0412睇醫生 0413樣本
同老婆差唔多行蹤
返工 地產經紀
英皇道1060 長城物業 0411最後
7同事坐14日

係咪有用安心上路

個老公係地產經紀 係鰂魚涌

新年群組

dondondondonki donkihotel

講埋初步 佢講到咁詳細 好攰

講得好詳細

講得咁詳細

樓豬聽日唔想開

對比樓豬真係不知所謂
成日要問到先肯講

11619老豆
64男 綠小巴 76號 福康街小磡村
0402咳

元朗小巴76線

笑死
冇比較冇傷害

行蹤唔多 食飯元朗
洪福619街市

59女 老母 無業 0406咳

叫佢講足1年睇下仲有冇興致

咁都係ge

0409 0412 探佢老母 安蔭邨 工人同老母檢疫

呢個家庭好鬼慘
全家行蹤都知道曬

有幾聲咳嗽

菁雅居11座 姨丈 呀姨 表

呀姨做會計 0413 喉嚨痕
姨丈 文員 梨木道4-13號 0414最後 發燒

青雅居 今晚會唔會

表妹 14女 中三
天主教祟德英文書院
0414考試

學生

成家都有問題啦
4月初有病徵
仲日日出街返工聚會

@氣象大佬

第6波係咪開始啦

0411咳

屌

又反彈

難得咁誠實

我諗大把unlinked為咗面行蹤唔講

我今日要報告差唔多, 多謝

父母初步
0330 同老公廣華街8號阿木台灣麵、中環麗晶中心律師行(一職員陪同)
0403、0405、0409 小西灣邨瑞強樓同老爺奶奶食飯
0404、0406 呀姨 姨丈 表妹探佢 (ALL初步)
0404 元朗建德街26號彩 同老公/父母
0405 巧明街 栢秀中心alot
0409 南灣廣場DONKI
0410 旺角新之城Nail House
0412 元朗教育路B6地下睇醫生

好有禮貌

一個人有少少唔舒服都算
成家一齊有病徵

勵精中心

18呈報
9出院 總共11246
127留醫 6危殆 2嚴重
1214床 58%
658房 67%

又DONKI

岩呀
全家有病仲唔睇下醫生
仲係到食中成藥

垃圾病，WFC

成家都發病唔撚去睇醫生

全家都冇打針？

初步
#11619 父
64歲
小巴司機 元朗

復活節果期熱→凍，所以可能都係覺得返風鼻敏感

普通感冒都冇可能全家一齊病

29女報稱冇打

鼻敏感都唔會成家同時間一齊有啦

29歲未打得

從來冇聽過傷風感冒會全家中晒

Exact7ly
就算遺傳都冇可能老竇老母一齊鼻敏感

自食其果
最終如果63歲果位都變重症就慘

小巴老豆
0402發病

食飯
安寧路11-17號
迎福街8號

成家落地獄啦屌你老母

真

今日佢講嘅資料係平日樓豬開5日先有
睇下個post推到第幾頁就知

會否封小西灣邨

應該係老豆老母傳比呀姨同呀女

0402 今日都0415了

可能全家姓黎

CT<30

咩range嚟

唔怪得今日講話放寬到29-有得打

CT 0都可以<30

29歲都無得打

想打就一定打到

又幾靚仔

識貨

係，之前出面POST都有人教啦

想屌

想俾佢屌

佢都幾高下

安寧路11-17號波記快餐
洪水橋盈福街8號煮樓

又一波

呢2日 building list應該都會幾長

戴左口罩你點知佢咩樣

期待今晚出左之後睇呢到嘅整合版

右

成家個個都有份中招，呢個群組仲唔叫做：全中！

有少少Baby fat

一個人6-7個地方

茶茶笑咩

係,,,係,,喺...接,,接,,接..接受

講英文dd緊張

英式口音

茶茶: 終於要讓出我男神地位

40至50個密切接觸者

屌你老味，柒婆幾時將安心出殯升級到屋企啊
依家全部係屋企中啊
睇唔睇到啊柒婆

會唔會有一日50初步，全部本地有源頭

Gym群組咁

仲要過左兩個星期

痴漢

有病徵返工

黎生

正常香港人

區內專線小巴
乘客搭十幾廿分鐘車 風險唔係太大

初步確診 ct value ~20 左右

想多啲人識

地產公司會落599J list

條友真係幾好禮貎

邊度

咁重隔咩離
驗左咪得囉

可能有啲坐一兩日就出返嚟

張竹君同肥仔冇禮貌咩

成家都冇打過疫苗

每次答完問題都講唔該

除褲: 關於嗰個記者會... 我呢度無再補充, ... 我暫時都無補充,... 暫時我無資料

睇地址似係

Account manager 做啲咩？
又爆

衞生防護中心調查新增六宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至四月十五日零時零分，中心正調查六宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 619宗（包括11 618宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中四宗為輸入個案，一宗為源頭不明的本地個案，其餘一宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（四月一日至十四日）累計新增145宗個案，包括30宗本地個案（其中八宗源頭不明）。

咁快

6宗姐

菁雅居兩座中招，會唔會封區？

遲咗

兩單linked應該唔會啦

氣象巴冇出聲即係冇

building list updated

#11617
0409 東區 藍灣廣場
0409 東區 小西灣邨瑞強樓
0411 東區 栢蕙苑地下
0412 元朗 樂成大廈地下

#11619
0409 東區 藍灣廣場
0409 東區 小西灣邨瑞強樓
0410 油尖旺 旺角中心 1 座
0412 元朗 樂成大廈地下
0412 觀塘 宏天廣場

#11617
0409 小西灣藍灣廣場
0409 小西灣邨瑞強樓
0411 鰂魚涌栢蕙苑地下
0412 元朗樂成大廈

#11619
0409 小西灣藍灣廣場
0409 小西灣邨瑞強樓
0410 旺角中心1座
0412 元朗樂成大廈地下
0412 九龍灣宏天廣場

咁都撞

由於酷航營運於四月十一日由新加坡飛抵香港的航班（TR980）有兩名乘客經衞生署臨時樣本採集中心所採集的樣本而確診2019冠狀病毒病，以及有一名乘客未能符合《預防及控制疾病（規管跨境交通工具及到港者）規例》（第599H章）指明的條件，衞生署遂引用該規例禁止酷航營運的客機在四月十六日至二十九日期間從新加坡着陸香港。

所有TR嘅嘢一律入SQ數

btw廣華街8號係阿木

仲有元朗嘅彩就唔使多講啦
祝早日康復

599J強姦
0402－0415／2hrs or above
0413－0417
菁雅居第19座 元朗丹桂村路60號
長城物業有限公司 鰂魚涌英皇道1060號栢蕙苑A5號地舖
卓健醫療服務有限公司 九龍灣宏光道39號宏天廣場3樓
香港基督教服務處李鄭屋幼兒學校 深水埗李鄭屋邨信義樓平台316號
香港東區婦女福利會黎桂添幼兒園 北角丹拿道53號港運城2樓

每日一篇

有少少唔明，點解BioNTech停打前同停打後差唔多，但係依家預約個 schedule 無停打前咁 full

互動地圖

印象中加咗center

同埋每間中心都加咗容額

null

做乜9

琴日全球+800k創新高

印度佬每日確數仲升緊上去，唔明點解可以唔封，完全冇減速跡象

封過一次嘅結果咪舊年嘅民族大遷徙
用撚曬所有方法搭埋11號巴士都要返鄉下

公務員事務局局長聶德權今早在港台節目中被問到仍有多達550萬劑BioNTech未來港，推理計算最遲應可在年底仍可接種，聶僅稱要按照實際及儲存情況等，如有需要會與供應商協商調整疫苗供港時間，但希望9月底前希望接種疫苗的人都已接種；又指中心停運後，BioNTech只可在醫療場所小規模或少數量處理。

你老闆真係靠嚇

又冇講錯，科興都一樣

反而中小學幼稚園生係咪只可以打科興？！

仲有今日明報李先知引述政府消息話，如果8月底之前個個都打復必泰，唔夠針，應該可以加針，但過左供應期之後就未必做到

中国人是嚇大的

No pc

又蛇王

第N波疫情議員

Now : 17 , 6本地

no linda

暴增都冇

應該都係果家人啦

琴日個家人唔係得5個初步咋咩
仲有1個係邊到變出黎

Close contact檢疫中心確診

衞生防護中心調查新增17宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至四月十六日零時零分，中心正調查17宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 636宗（包括11 635宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中11宗為輸入個案，六宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（四月二日至十五日）累計新增138宗個案，包括30宗本地個案（其中七宗源頭不明）。

截至四月十六日零時零分，新增17宗2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計11 636宗（包括11 635宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案中11宗為輸入個案，六宗與本地個案有流行病學關連。

過去十四天（四月二日至十五日）累計新增138宗個案，包括30宗本地個案（其中七宗源頭不明）。

愛暉

撈麵 x5
PKstan x1
呂宋芒 x2
咖喱 x2

印尼ｘ５
從巴基斯坦ｘ１
菲律賓ｘ２
印度ｘ２

Bonjour x1

洪水橋菁雅居 x5
友愛邨愛暉樓 bk3 x1

最近幾乎全部本地個案都係屯門一帶

原來愛暉又入一球

隱隱傳播

#ALERT 李嘉誠基金會：李嘉誠已打疫苗。發言人稱是第一針復必泰疫苗 (4/16/17:53)

今日有10多宗初步確診個案

「醫護誠信同行」於去年1月成立，由曾簽署撐警聯署及批鬥醫護罷工的外科專科醫生林哲玄擔任主席，組織包括醫生、醫療專業人員等。

元朗國？

仲有得撈？

姓名係bopomofo嘅有得留低

crazy

消息人士

勁！92歲都冇有怕！

#11636 non resident

#11623
0404 元朗 益利大廈 彩
0411 元朗 翠珊園 煮樓
0412 元朗 洪福街市
0412 葵青 安蔭邨耀蔭樓

#11624
0411 元朗 翠珊園 煮樓
0412 元朗 洪福街市
0414 元朗 安寧路 11-17 號 波記餐廳

#11625
0414 油尖旺 海島中心

#11626
0410 荃灣 新領域廣場
0410 葵青 偉賢樓 太子小廚餐廳
0414 元朗 天主教崇德英文書院

#11627
0410 葵青 偉賢樓 太子小廚餐廳
0414 葵青 億萬工業中心
0414 葵青金運工業大廈 2 座 新大眾樂
0414 葵青 和豐工業中心 萃華飯堂

#11635
0411 屯門 嘉喜利大廈 星滙酒家
0413 屯門 愛定商場
0413 屯門 愛定商場 威威小食
0413 屯門 新墟街市

洪水橋菁雅居bk19 cases
（#／agesex／symptoms／confirmed）
#11624 M64 0402 0416
#11623 F59 0406 0416
#11619 F29 0409 0415
#11617 M38 0411 0415
#11626 F14 0411 0416
#11625 F54 0413 0416
#11627 M52 0414 0416

屯元天青

linked to #11615（seat）

【23:02】據了解，政府今晚突擊佐敦白加士街封區檢測。有消息人士透露，有海外回港人士完成檢疫後幾日，回到社區對新冠病毒檢測初步呈陽性，並驗出帶有變種病毒。

Source: hk01

立場有live

立場 live 緊
why 封佐敦白加士街

可能喺蝻

佐敦白加士街17-23白加士大廈

一早講咗一定要睇緊關口，睇漏嘅話打乜疫苗都無用。
乜撚都係政治行先，擦鞋為重，今次仲唔大撚鑊

所以恰恰要打疫苗

白加士街（柯士甸道－寶靈街）全封

消息氣象人士冇放風

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於伯嘉士大廈今日發現一宗初步確診個案，初步顯示涉及變異基因，加上上述大廈樓齡較舊，分間單位（劏房）情況普遍，經評估後相關區域感染風險有機會較一般情況更高，政府經檢測呈陽性後即時就相關區域作出限制與檢測宣告。」

第5波

政府就佐敦指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（四月十六日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午十一時三十分起限制在佐敦指明「受限區域」（即佐敦白加士街17-23號伯嘉士大廈，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（四月十七日）上午約八時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於伯嘉士大廈今日發現一宗初步確診個案，初步顯示涉及變異基因，加上上述大廈樓齡較舊，分間單位（劏房）情況普遍，經評估後相關區域感染風險有機會較一般情況更高，政府經檢測呈陽性後即時就相關區域作出限制與檢測宣告。」

政府將於「受限區域」內設立臨時採樣站，並要求受檢人士於明日凌晨二時三十分前接受檢測。

自下午十一時三十分起限制在佐敦指明「受限區域」（即佐敦白加士街17-23號伯嘉士大廈）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。目標是在明日（四月十七日）上午約八時左右完成此行動

正呀！可以大幅度試疫苗效力，有實體數據就唔使估估下。

聽日尼座野既黎生點算

屌

今次好慢

外防做得差 我地內防有閪用 林奠一好大喜功就會反彈

神燈777

檢疫完先陽多數係死病毒

立場最早收風封伯嘉士大廈

蘋果：n501y

係睇咖喱定PKstan

蘋果：佐敦伯嘉士大廈一名初步陽性患者，據了解被驗出帶有N501Y變種病毒株

稿費

係邊度

聽日夾樓出嚟一五一十講啦

好緊張 究竟有冇傳入社區
有就等收皮

感染風險低

BioNTech第一針大升

互動圖表

又一巴一巴咁打落柒婆塊臉到
封關係咪咁難啊

開左派彩 印度

政府引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處九個指明地方的人士（下稱「受檢人士」）接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

因應今日（四月十六日）公布的確診個案，有三個符合上述準則的指明地方及一所確診者就讀的學校被納入強制檢測公告。此外，因應衞生防護中心於今日錄得的初步確診個案，有五幢住宅大廈亦會被納入強制檢測公告。

初步大爆發

凌晨約2時30分，衞生署突安排伯嘉士大廈全幢居民將會撒離，居民帶同隨身行李到達地上，再分批登上衞生署安排的小巴，相信前往隔離中心。

食物及衞生局發言人表示：「一般而言，政府會於個案確診當天把相關大廈納入強制檢測公告。然而，考慮到今日錄得數宗本地源頭不明初步確診個案，有機會是疫情反彈的先兆，根據抗疫新路向，我們決定在可行情況下提前把相關個案居住大廈納入強制檢測公告，走在疫情之前，針對性地及早堵截社區傳播鏈。」

聽日5宗？

話咗要封印度

真係唔見棺材唔流眼淚

又燈

仲未瞓?

依家瞓了

駛唔駛呀？！

有三個屯門，其中兩個友愛

某幾個行業（已消失）真係多謝晒政府

玩L完

屌佢老母死柒婆
依據科學基礎？我呸

呢5個係確診咗，唔係初步確診

佐敦伯嘉士大廈完成強檢 約80名居民檢測沒發現確診

政府今早約6時半完成佐敦「受限區域」白加士街17-23號伯嘉士大廈的強檢行動，至凌晨2時半約80名居民於區域內接受病毒檢測，沒有發現確診個案。

當局昨晚11時30分圍封伯嘉士大廈，行動中民政事務總署及警務處動員約160名人員。

政府昨日亦發出強制檢測公告，任何於本月9日至16日期間曾身處伯嘉士大廈內超過2小時的人士，須於明日或之前接受強制檢測。

4兄仍然低迷

上海街 684-686 號、樂華北邨秉華樓、蝴蝶邨蝶翎樓、重慶大廈、友愛邨愛勇樓
即係分分鐘今日5單源頭不明喎
旅遊氣泡冇喇

係咪n501y

n501y應該係佐敦伯嘉士
如果呢5度有n501y，應該已經封咗區咯

重慶應該有機會
上海街嗰單位置近太子估唔到
因為嗰頭印象中冇乜咖喱

唔知會唔會見到樓主

是次封區來得十分突然，晚上11時之前未有消息流出。到晚上11時傳出封區消息之際，已見大批警員來到伯嘉士大廈對出一段白加士街架設封鎖範圍，禁止行人和車輛靠近，而現場亦開始有流動檢測車。至晚上11時半正式刊憲一刻，大隊身穿全副防疫裝備人員到場準備上樓，亦有多輛物資車陸續駛至，甚是大陣仗。至凌晨零時，開始陸續有居民落樓，登上流動檢測車接受檢測，至凌晨2時，所有居民已檢測完畢上樓返回住所。

至凌晨約2時30分，衞生署突安排伯嘉士大廈全幢居民撤離，居民帶同隨身行李到達地下，再分批登上衞生署安排的小巴，相信前往隔離中心。現場消息指，將送去竹篙灣隔離21日。有正在離開的居民表示「要隔離21日，好擔心 ，想死！」至凌晨約5時，所有居民已經全部撤離，先後登上10多輛小巴前往隔離中心。現場消息稱，全幢大廈共撤走41男40女，包括一名傷殘人士，大部份居民撤往竹篙灣， 一個4人家庭前往鯉魚門隔離中心。至早上約7時許，大廈全部解封，警員亦收起封路的鐵馬。

現場消息稱，全幢大廈共撤走41男40女，包括一名傷殘人士

當區區議員陳梓維指上址約有100至200名居民

喂唔啱數喎

氣飛巴其實係英國人

陳梓維

係幾離譜

睇到個名都諗緊佢係咪9UP

錢已袋理撚得你

21日俾着我都想死 又唔係酒店 係佢個死人貨櫃屋人都癲

冇unlink唔會出嚟

會唔會比老闆抄左

今日9成5有
唔駛旨意有得偷懶

消失人仕？

未公布架

//消息指，該名帶有變種病毒的初步確診者來自印度，於3月19日抵港，於尖沙咀區華美達華麗酒店隔離，至4月8日完成檢疫。該患者無病徵，早前因需離港轉往外地而接受檢測，不單測試結果呈陽性，並驗出帶有N501Y變種病毒株。

涉事患者昨天初步確診，按此計算，代表其完成檢疫後，已在社區逗留大概8天。消息人士並指，該患者CT值低，意味其病毒量高，而且患者完成檢疫後，經常在尖沙咀、佐敦區購物。//

其實會唔會係本地感染？！

變種咖喱周圍走，屌你老母！

照呢個Case喺台灣會係輸入個案
估計今次會列作輸入個案

帶N501Y變種病毒, 好難本地, 除非佢本身本地中左之後mutate N501Y,
機會極微

CT低但係3次test都搵唔到？？？

但幾個禮拜後個 CT value 會唔會太低? 我朋友由中招到出院都係3個禮拜左右

但始終好少潛伏期過21+7日
依之前標準都會當係本地個案

所以不應一口斷定一定係輸入

有研究指現時檢測工具會有機率無法test出變種病毒株

定係sample求其拎 例如亂咁吐口水

個潛台詞係N501Y已經响社區

按智利實際情況，其實無咁差，唔敢打復必泰既都應該打

咁就算有應該唔多既

重點係點解唔打疫苗！

疫苗防唔到N501Y

掛住做黎生 怕打完開唔到工

美國即將有治療新冠病毒的口服藥物。 患有新冠狀病毒者在家口服該藥 5天，體內徹底清除新冠狀病毒，患者徹底康復。
該葯譯名為「莫那皮納偉」(Molnupiravir) , 由德國「瑞吉貝爾」和美國「默克」兩大藥廠聯合研製，已經在人體成功完成第一期和第二期臨床試驗，效果 100% ; 目前第三期臨床試驗接近收尾，效果非常好。 如果順利的話，在 4~5個月內就可以面市。 該藥患者在家裡可以自己口服，5天痊癒，使用非常方便。 以後治新冠病毒就像現在治療普通感冒一樣。 新冠狀病毒就不可怕了。
該藥起初是針對流感病毒研製的。 它是化合物，原理是阻止病毒ia酶，也就是阻止病毒本身複製，從而根本上很快消滅病毒。 現在抗新冠病毒疫苗的原理是針對新冠病毒的凸緣，從而阻止新冠狀病毒和人體細胞結合。 這兩者的原理是不同的。
去年 3~4月荷蘭和挪威養貂場發生貂患新冠狀病毒，導致貂百萬計的大規模死亡。 養貂場用"莫那皮納偉"喂貂，結果發現 24小時後患病的貂內沒有新冠狀病毒，養貂場很快終止了新冠狀病毒的傳播。 然後二大藥廠就在人體上進行第一期臨床試驗，成功後進行第二期，第三期臨床試驗，迄今為止即將正式上市了。
這是科學界.特別是醫藥界的偉大成就。 也許它會繼安定，阿司匹林和青黴素，阿平為四大經典藥物。

索性等幾個月後 口服藥上市服用，不用打針。 😇
[4/9 16:38] Max Mau:
---

係咪FAKE NEWS ？

防唔到感染，但防到重症

點解唔可以？英國個D就係N501Y

假的

防到
香港兩隻疫苗對E484K都仲有效
以復必泰最為穩陣

正 終於嚟料

科興點防N501Y

巴西、智利實際有效率都未跌穿50%
（巴西個P1既有N501Y又有E484K）

仆街了周圍走8日

N501Y 可能已經成為香港病毒株主流

今日有冇PC？

你同我講呢8日完全冇傳過出去我都唔係好信

應該有啦 佢尋晚話有幾宗本地unlinked

重要傳播力強
尼鑊真係多謝哂

始終都要嚟

前幾日去完尖咀，好似有少少流鼻水

琴日去完尖咀睇隻手
今日就少少喉嚨痛同骨痛或好累

冷親啫

多撚謝777嘅munti standard

成日話變種後傳播力強即係點 同一條件下可以令r0由1去到5以上

防唔到個變種係E484K，唔係N501Y

睇嚟我要出場

長洲

即病人由4月8日至昨日有8日在社區遊走。據悉，病人曾到多個地方，包括長洲、尖沙嘴及佐敦等，很大可能曾在食肆脫下口罩進食，當局或會對相關食肆要求強制檢測。

封島

據悉，因為他病毒量高，而一般病發2至3日的病毒量會較高，故有需要調查確定他是在本港感染或在印度感染。不過據悉，衞生防護中心初步列為輸入個案。目前當局驗出病人帶有N501Y變異病毒株，惟仍需時間進行整個病毒的基因排序，才能確定屬於英國、南非或巴西變種病毒株。

巴西接種率未到15%未知效果，智利個情況真係唔太理想

智利無做全國 lockdown, 只係首都同附近地區 lockdown, 但以40%嘅接種率嚟講，表現算差，如果計通 lockdown 後14日先開到頂，依家唔知計入疫苗嘅功效好定 lockdown 嘅實施好

反觀美國未到40%接種率，一樣無 national lockdown, 每個州嘅防疫措施都唔同，但已經感染數字橫行咗好耐

再對比另一個主要打科興同俄製Sputnik V嘅國家匈牙利，放寛咗防疫措施之後就有少少反彈嘅跡象

科興嘅有無效都真係有目共睹

唔識 乜黎既

即係
隻毒就算入到身體入面都有個機會率同唔到細胞結合就咁玩完
mutant係喺spike到有進化令到更易同細胞結合
所以p(發病)就會高咗

基本傳染數（Basic reproduction number）是在流行病學上，指在沒有外力介入，同時所有人都沒有免疫力的情況下，一個感染到某種傳染病的人，會把疾病傳染給其他多少個人的平均數。基本傳染數通常被寫成為R0。

blue objects淨係識用個50%多啲啲嘅保護率用嚟打飛機㗎啫

sorry咁唔該真係解釋chili點解一鑊泡
仲有火雞呢

R0=5 就gg

結合咗細胞先會傳染到俾人

如果變種變到麻疹一樣r0成12-18 到時一係永續抗疫到2047 一係全民lockdown 一個月

一個月 幾多個黎生要跳樓

基本上係
呢幅圖解釋咗入侵 copy 釋放呢3個process

rthk: +20

等你4點半出嚟呀

大

我睇過R0有時超過1即係代表疫情反彈 問題係變種會比而家嗰隻傳染力高幾多倍

如果係五倍咁咪有機會R0=20

唔使你做呀

舊年年尾係github偷埋人哋個model個gif落去自己張silde嗰陣講咗係1.7x左右

消息：本港新增約20宗新型肺炎確診個案

好大Tim

除特長潛伏期外，另一可能係檢疫酒店內感染
新加坡、澳洲、紐西蘭等都發現過檢疫酒店內傳播

可能同層傳播，又或可能佢檢疫期滿離開酒店時搭嘅電梯，早前有新入境患者搭過

穩陣做法應該所有同期進入過華美達華麗酒店嘅人都要檢測下，睇下會唔會好似新加坡咁十幾人酒店內被感染

參考紐西蘭例子，有維修工人喺防疫酒店因與美國輸入個案住客相隔數分鐘乘搭過同一電梯而中招:

cctv：大部分輸入

好撚野 又唔洗出街

尋晚話unlinked暴增⋯⋯數宗

2宗都係數宗

咁其實又冇想像中咁誇

真係幾倍我諗一爆成個香港gg 大家共享___榮耀 成個香港lockdown都未必掂 除非願意接受日日幾千宗確診

淨係屯門都3宗
利申住屯門

問題係武漢肺炎原種本身個R0已經係好撚高
upmost係8
再乘1.7係sorry囉係13.6

其實現有措施加打疫苗已經控制到
英國就係N501Y既「元祖」

變種都係輸入架
說話的偽術

重慶大慶終於都要被強姦
大把case黎緊

HIGHEST LEVEL LOCKDOWN咗4個月唔講？

英國都係全國lockdown 6個星期控制到

香港得咩

但係英國有加快打疫苗哦
而且人哋嘅疫情起點同香港都唔同

政府d高層收三十幾萬一個月都係做唔到嘢

不嬲都係

特大

點會做唔到嘢呀

喺破壞香港呢方面做足10000分

自從嗰次之後 冇再搵佢開pc 了

>0就係暴增

然後我終於搵返個gif

原有嗰隻R0最高8係零social distancing全部野開晒又唔帶口罩嘅情況下先係咁 而家個個帶口罩又限聚當然唔同 起碼叫落到

懷疑n501y係社區感染

ct咁撚高又隔離咗21日 根本就係本地感染n501y

R0其實係咪可以就咁乘

BTW

佢嗰個倍數係因為個spike protein個shape變咗
令到有幾多嘅機會率intake原種唔中但係intake mutant會中
所以就咁乘就ok
當然呢個係理論上嘅數

係咪講緊果個初步變種病毒患者係已經去咗杜拜？

上到機咩

頭先有個noti話已經去咗杜拜我都R晒頭

佢想香港人照常返工 但唔想人放工後行街食飯social放假去玩去旅行 美其名留家抗疫實質要幫腦細wfh

唔係23 號咩

???

16-30 歲組別23 號先開姑接受booking

消息指，患者為一名在杜拜工作的印度男子，上月來港探望女友，早前完成21日檢疫，他曾先後進行3次檢測，均未有驗出病毒，患者其後曾在社區逗留近一周，欲回杜拜工作時進行檢測，結果初步確診，病毒量高，暫未知會獲介定為本地感染或輸入個案。另有指，患者在社區逗留時，曾先後到訪長洲、尖沙嘴及佐敦等地，期間或曾在食肆脫下口罩進食。

遊客

衞生防護中心總監林文健、衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫院管理局總行政經理劉家獻出席。

dubai嘅話可能南非種

個女友中硬 本地傳播

你又知我係30歲樓下

其實你宜家即book，優先群組鳩填，上到去打針冇人會check你證明

今日有記者會

一名居住牛頭角上邨、任職裝修工程公司的姓崔(65歲)男主管，早前接種首劑科興疫苗後，身體狀況一切正常，詎料約3日前接種第2劑科興疫苗注射後，連日來感覺「好唔舒服」，左腳更出現腫痛懷疑痛風發作，至今日(17日)凌晨約2時，崔有發燒徵狀認為情況嚴重，遂報警求助並通知姓黎契仔。
崔由救護車送抵聯合醫院急症室，而黎隨後亦抵達醫院了解及協助。據黎向東網記者表示，契爺在家等候救護員到場後，救護員替他量度體溫，得悉發燒達攝氏38.9度。當黎到達醫院，他代契爺辦理登記手續，而契爺亦由救護員安排坐在輪椅上，一名醫院男職員則着黎推着契爺進入急症室等候診治。
此時，黎向當值醫護人員表示，契爺約3日前接種第2劑科興疫苗，現時發高燒及腳腫得厲害，可否盡快安排診治，詎料不得要領，在急症室通宵苦候仍未獲處理，期間黎向一名女醫護了解情況，惟對方卻回應一句：「林鄭政府就係咁㗎啦！」
黎聽後深感不滿，認為院方職員用這種態度對待求診病人，絕對不能接受，況且契爺是接種第2劑新冠疫苗數日後出現不適，後果可大可小，對契爺遭受如此冷待甚覺氣憤。黎及後提出為契爺安排轉往私家醫院接受診治，當值醫護人員表示無此服務。

一個禮拜，遊客點都周圍去下，頂盡一餐半餐女友屋企食，9成出街食，足夠時間傳比女友再傳開去，第5波好大幾會

佐敦尖沙嘴極高危
可能又要好似之前咁封區

又有n501y又有20+

今日要開幾耐